卵都食埋！廣西夫婦捕食蟾蜍中毒 妻不治亡

一些蛙類因肉質鮮美，成為餐桌上的珍稀美味，然而每年因吃蛙中毒甚至死亡的事件也不少。廣西桂林一對夫婦在食用蟾蜍及蟾蜍卵後中毒，妻子更搶救後不治身亡。據死者的鄧姓丈夫稱，當地將該種蟾蜍稱作「南風蛙」，夫婦倆此前亦曾食用，此次則是第一次吃牠的卵，未料竟奪走其妻性命。事件惹起網民關注，紛紛想了解究竟蟾蜍的的毒素有多大。

蛙的種類繁多，坊間往往以為將蛙首尾以及表皮去掉，以為就能夠降低或消除其毒性。不過，廣西人民醫院重症醫學科一區副主任韓林指，蟾蜍的腮腺、血管及皮膚腺所分泌的白色漿液和蟾蜍卵含有30多種複合毒素。不同的蛙或者說不同的蟾蜍，其毒素的分泌是不一樣的，很大部分是沒辦法通過高溫來破壞該毒素，即使是其所產的卵當中也同樣含有蟾蜍毒素的，不能隨便吃，因此建議最好遠離此類的食材。

醫生同時強調，如果加工或處理不當，毒素可能會進入蟾蜍肉中，人食用後會出現頭暈、頭痛、嘔吐、腹瀉等症狀，嚴重損傷心、肝、腎等器官，一旦影響到心臟功能，嚴重會導致死亡。

精彩

生命戰士胡東兵

近排公園隨手搵到一千幾百隻

乜卵都食

一些蛙類因肉質鮮美，成為餐桌上的珍稀美味

你送層樓比我都唔食 .. 話撚知你點好味

蛙食蝗
蝗食蛙卵

田雞好好食

田雞點解會無毒咁正

田雞煲其實好食得嚟賣相都唔差
不過千祈唔好睇到佢點劏

醒小小啦

上星期先喺街市買田雞,睇埋佢劏
好撚有趣